# Γενικό Πλάνο

1. Άφιξη Γενεύη Παρασκευή απόγευμα
   - Αναχώρηση για Λωζάννη με τρένο [(17:18, 17:32, 17:48, 18:01)](https://www.sbb.ch/fr?date=%222024-02-09%22&moment=%22DEPARTURE%22&p_cursor=%223%257COF%257CMT%25C2%25B514%25C2%25B591758%25C2%25B591758%25C2%25B591816%25C2%25B591816%25C2%25B50%25C2%25B50%25C2%25B54%25C2%25B591842%25C2%25B5-1%25C2%25B591770%25C2%25B54114%25C2%25B50%25C2%25B50%25C2%25B50%25C2%25B51%25C2%25B51%257CPDH%25C2%25B51b517fd05d8888fcae8d4e5eef19f1b3%257CRD%25C2%25B59022024%257CRT%25C2%25B5173000%257CUS%25C2%25B50%257CRS%25C2%25B5INIT%22&stops=%5B%7B%22value%22%3A%228501026%22%2C%22type%22%3A%22ID%22%2C%22label%22%3A%22Gen%C3%A8ve-A%C3%A9roport%22%7D%2C%7B%22value%22%3A%228592050%22%2C%22type%22%3A%22ID%22%2C%22label%22%3A%22Lausanne%2C%20gare%22%7D%5D&time=%2217%3A30%22) αναλόγως τι ώρα θα πάρετε τις βαλίτσες σας. Το τρένο κάνει 50 λεπτά περίπου για το σταθμό και μετά αλλά 20 για το σπίτι.
   - Κόστος τρένου 29 φράγκα το άτομο.
   - Εναλλακτικά μπορούμε να αγοράσουμε μειώμενο εισητήριο (~20 φράγκα), αλλά αυτό ισχύει μόνο για το 1 συγκεκρειμέμο δρομολόγιο και πρέπει να το κλείσουμε νωρίτερα. Έτσι αν η πτήση έχει μικρή καθυστέρηση η αργησετε με τις βαλίτσες μπορεί να το χάσετε και δεν σας επιστρέφουν τα χρήματα.
   - Το αργότερο που θα είμαστε σπίτι θα είναι 19:00. Παρφουμαριζόμαστε και βγαίνουμε για μπύρα / φαγητό. Οι κουζίνες κλείνουν στις 10 το βράδυ σε ολά τα μπαρ και σε ολά τα restaurant. Αν θέλετε μπορώ να κλείσω κάπου για burger και μπύρα ή να πάμε για πίτσα.
   - Η νύχτα μπορεί να είναι λίγο πιο μεγάλη και να παρτάρουμε με μέτρο γιατί το Σάββατο θα πάμε εκδρομή
2. Σάββατο
   - Πρωινο ξύπνημα, καφές πρωινο στο σπιτι, αρματωνόμαστε και παίρνουμε τα βουνά
   - Έλεγα να ανέβουμε στο [glacier 3000](https://www.glacier3000.ch/en)
   - Κόστος με το [τρένο](https://www.sbb.ch/fr/acheter/pages/fahrplan/fahrplan.xhtml) aller-retour 28.80 \* 2 = 56.60 Φράγκα.
   - Μετά για να πάρουμε το τελεφερικ, να ανέβουμε στη γέφυρα κλπ το κόστος είναι 85 Φράγκα. Μπορείτε να δείτε [εδώ](https://www.glacier3000.shop/en/forfait-ski/1-aller-retour-local-eigen-gst-g-2389/?s=2024-02-10&sk%5B0%5D%5Bage%5D=41&dp=0) τι δραστηριότητες περιλαμβάνει το εισητήριο
   - Έχει εστιατόρια να φάμε για μεσημέρι αλλά επειδή θα είναι Σάββατο φαντάζομαι θα γίνεται χαμός
   - Διαφορετικά μπορώ να ψάξω να βρω ένα εύκολο hike στα χιόνια εκέι κόντα στο [Diablerets](https://maps.app.goo.gl/Jd22fNGqK4xCwJG66) ή στο [Villars](https://www.google.com/maps/place/Villars-sur-Ollon,+1884+Ollon/@46.2984261,7.034371,14z/data=!3m1!4b1!4m6!3m5!1s0x478e958a11525441:0x4eec608c1791361e!8m2!3d46.2984285!4d7.0550134!16zL20vMGMzaGQ3?entry=ttu) ή στο [Leysin](https://www.google.com/maps/place/1854+Leysin/@46.3528503,6.861335,12z/data=!3m1!4b1!4m6!3m5!1s0x478e9662071657b9:0xa213a5cac5a8b16b!8m2!3d46.3435634!4d7.012033!16zL20vMDJtbHR6?entry=ttu) η πολυ πιο κοντα στη Λωζανη στο [Mont-Pélerin](https://www.google.com/maps/place/Le+Mont-P%C3%A9lerin,+1801+%CE%A3%CE%B1%CF%81%CE%BD%CF%84%CF%8C%CE%BD/@46.4822766,6.8106816,14z/data=!3m1!4b1!4m6!3m5!1s0x478e82dc1680b927:0xeed45c5457c5f1d3!8m2!3d46.482279!4d6.831324!16s%2Fg%2F11fzd1k5mq?entry=ttu)
   - Επιστροφή το απόγευμα/ βράδυ στο σπίτι και πράτουμε αναλόγως με τις ορέξεις μας.
3. Κυριακή
   - Πρωινο ξύπνημα και πρωινό στο σπίτι η brunch καπου έξω.
   - Επίσκεψη στο [εργοστάσιο σοκολάτας](https://cailler.ch/en/cailler-experiences). Κάνουμε το tour στο μουσείο καθόμαστε εκεί για καφέ και μετά αναχωρούμε. Κόστος [τρένου](https://www.sbb.ch/fr?date=%222024-02-11%22&moment=%22DEPARTURE%22&selected_trip=0&stops=%5B%7B%22value%22%3A%228592050%22%2C%22type%22%3A%22ID%22%2C%22label%22%3A%22Lausanne%2C%20gare%22%7D%2C%7B%22value%22%3A%228504089%22%2C%22type%22%3A%22ID%22%2C%22label%22%3A%22Broc-Chocolaterie%22%7D%5D&time=%2210%3A00%22) 25 Φράγκα, είσοδος στο μουσείο 14 Φράγκα
   - Ανάχωρηση και επίσκεψη στη Γραβιέρα [Gruyères](https://www.google.com/maps/place/%CE%93%CE%BA%CF%81%CF%85%CE%B3%CE%B9%CE%AD%CF%81/@46.5722128,6.9892711,12z/data=!3m1!4b1!4m6!3m5!1s0x478e898f3d33e341:0x3dd11b979020ba92!8m2!3d46.5777555!4d7.0624775!16zL20vMDk2bXY?entry=ttu), βόλτα στο χωρίο και fondue σε ένα εστιατόριο.
4. Δευτέρα / Τρίτη Παραμονή στη Λωζάνη
   - Βόλτα στη Λίμνη
   - Επίσκεψη στο [Ολυμπιακό Μουσείο](https://www.google.com/maps/place/%CE%9F%CE%BB%CF%85%CE%BC%CF%80%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CF%8C+%CE%9C%CE%BF%CF%85%CF%83%CE%B5%CE%AF%CE%BF/@46.5087324,6.6315076,17z/data=!3m1!4b1!4m6!3m5!1s0x478c2fc8976b645d:0x2851087c97373a28!8m2!3d46.5087324!4d6.6340879!16zL20vMDNobmN0?entry=ttu)
   - Προσκύνημα στην προτομή του [Ιώαννη Καπόδίστρια](https://www.google.com/maps/place/Statue+of+Ioannis+Kapodistrias/@46.5060407,6.6240132,17z/data=!3m1!4b1!4m6!3m5!1s0x478c2fb9ff152829:0x653522f063b3e412!8m2!3d46.5060407!4d6.6265935!16s%2Fg%2F11ndykr_2g?entry=ttu)
   - Βόλτα στην πάλια πόλη και έπισκεψη στον [καθεδρικό ναό](https://www.cathedrale-lausanne.ch/accueil/) και στον [Άγιο Φραγκίσκο](https://www.sainf.ch/)
   - Επίσκεψη στο μουσείο [art brut](https://www.artbrut.ch/)
   - Επίσκεψη στο [ενυδρείο](https://www.aquatis.ch/)
   - Επίσκεψη στο πολυτεχνείο και στη βιβλιοθήκη Rolex.
   - Bόλτα ίσως στα κοντινά χωριά Montreux, Vevey η Morges.
   - Γενικά τη Δευτερά το βράδυ τα πιο πολλά εστιατόρια και μπαρ είναι κλειστά. Μπορούμε να κλείσουμε στο Ιταλικό κατώ απο το σπίτι μου την Τρίτη ([Ristorante St Paul](https://www.ristorante-st-paul.ch/)) να φρεσκάρει η Νικολέτα τα Ιταλικά της, η να παμέ για πίτσα στη [Luigia](https://www.luigia.ch/en/restaurant/louisiana-lausanne/).
